<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>灵魂熔炉</title><link href="http://huangqundl.github.io/blog/" rel="alternate"></link><link href="http://huangqundl.github.io/blog/feeds/life.atom.xml" rel="self"></link><id>http://huangqundl.github.io/blog/</id><updated>2009-02-27T21:50:00+01:00</updated><entry><title>黑白世界里的那帮人</title><link href="http://huangqundl.github.io/blog/posts/2009-Feb-high-school-soccer" rel="alternate"></link><updated>2009-02-27T21:50:00+01:00</updated><author><name>huangqundl</name></author><id>tag:huangqundl.github.io,2009-02-27:blog/posts/2009-Feb-high-school-soccer</id><summary type="html">&lt;p&gt;回想一下上次踢球的日子？2007年6月8号，我们高考结束那天。那天还下着毛毛细雨，我从家里匆匆赶回学校，和一群解放了的人们在草皮和烂泥里尽情疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实高三下学期的时候我并不怎么踢球的，那段日子被教唆去打篮球，原因是他们一直期待一个能在篮下和黑老擦对抗的中锋（尽管一直到现在我还是会被老黑完爆）。真正踢球的，是高二一整年和高三上，还有高一零星的一点时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一年是史上最难看但是最扯皮也最难忘的一届世界杯，那一年巴萨毫无争议地夺得冠军杯和联赛双冠王，那一年的小罗威风八面而C罗梅西们都还只是小P孩。那时候人还很单纯着成天思考着的问题不是把Hing打倒夺取全班第一就是在数学上把K'摁在脚下狠狠虐一通，那个时候我们还不知道牛奶里有三聚氰胺，那个时候草泥马所生活的马勒戈壁还是人类不曾涉足的处女地，那个时候股市还很牛B经济没有危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓦然回首，才惊觉脑海里的昨天竟然在弹指间已经过去了三年。三年里生活逐渐黯淡无光失去激情只剩这些回忆能让人感到一丝暖意……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎我们总喜欢将身边的人和那些真正靠踢球吃饭的家伙们做比较……&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hing&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论出于何种理由，此人都应被放在第一个。
Hing的偶像是罗伯特·万人迷·蓝色的忧郁·巴乔，而他无论在球技还是气质上都与巴乔极为相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次见到他是高一的5支路公交上，我刚在老区训练完OI，他刚在福大踢完比赛。略带福清口音的普通话，身材瘦弱的阿贾克斯5号就是我对他的第一印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次见到的是他的名字，高一12班的全班第一。而另一个事实是，他们班的第五名在新校区大部分班都可以当老大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次给我留下印象是在高一下的年段对抗赛上。盘带，过人，再盘带，再过人，没有人可以阻止他……我终于明白了那天我向小黑问起时，那句“他注定是大师级”的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高二，我和Hing分到一个班，他多了一个绰号“偶像”。然后是无数人噩梦的开始，小场过全队，大场过一路对他来说是家常便饭。即使是李洋，也只能靠犯规来让他停止前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hing是个难得的中立球迷，或许在他看来，奖杯什么的太过虚妄，唯有艺术的美感才是真实。
遗憾的是，可能是身体过于单薄，可能是战术不对头，也可能是众人的期待给了他太多压力，Hing高中生涯一直没能夺得一个冠军头衔。高二段赛被淘汰后他一脸伤心欲绝的表情是最好的注脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但无论如何，这是一个能给大家带来快乐（除了防守他的反派们）的人，也希望他在大学里能快乐地享受着足球的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;魏Bird&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;与我高一同宿舍，高二高三同班的家伙。在很长一段时间里，他被我们称作校队的哈格里夫斯，铁腰！但他的偶像却是斑马军团的内德维德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过说他是后腰未免太低估了点。由于校队先天的阵容短板以及组织问题，比赛中经常会遇上某个位置缺人。这时候出现在那个位置上的往往就是魏Bird，后卫到前锋都曾有过出色的表现。如果记得没错的话，高一的时候甚至还客串过门将。这是一个不折不扣的全能战士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活上，他是个随和的老好人。可一旦踏上绿茵场，他就瞬时变了一个人。凶猛顽强，似乎从来不懂得退缩，连一贯以凶悍自居的本人看了后都有些后怕。从这点上说，把他比作捷克铁人也毫不为过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但魏Bird最大的贡献却是在场外。每当有人状态低迷，或者出了点事情，他总是会上前加以开导。弄得我有段时间老说他是“政委”。而他也不断将许多原本不怎么踢球的拉到球场上，耐心地指点他们各种技战术要领，印象最深的就是小wai和MC了。也因此，无论高一2还是高二1，板凳储备总是充足得令人妒忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然是至交好友，就不滥用那些辞藻来吹捧了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;圣Jac&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有些时候，我会抱怨永泰那个多山的地方为什么总是盛产这种运动天赋过人的妖怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此人早年混迹篮球场，被惊为科比一般的天人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红魔和英格兰的铁杆fans，谈论足球时口气很NBA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来不知怎么就开始踢球了，然后就把班里原本的头号射手HY挤上了板凳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处子秀是段赛对阵六班的时候，一个英格兰式的头球砸开了未来亚军的球门。这也是他们唯一一次运动战丢球。——尽管我们输掉了比赛，但对于他来说首演却足够完美，用惊艳来形容也不为过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他与年段里的其他前锋相比有很大不同。一直想找个人来形容而不可得，直到这赛季曼联弄来了贝巴，一个不仅会射门还会做球的中锋。当然你们可以说还有伊布，只是，一个职业生涯淘汰赛没进过球的软蛋能和处子秀便闪耀全场的Kobe式关键先生比吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更何况，贝巴是红魔，呵呵~&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;HY&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个身体素质好的惊人但极度诡异的家伙对我而言实在有着切肤之痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高一时候和2班打过一场友谊赛，其实他们的进攻套路很简单。魏Bird的中场直传和SB的后场冲吊，然后就看到HY疯狗般直奔球门而去。那次我方的后卫正是SHAONIAN·转身有点慢·速度跟不上·HQ。在没有门将的小场中，2班攻入9球，而吃了兴奋剂的HY独自攻入5球！尽管之前他在宿舍和走廊上被Vicente耍了整整一年……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高二后我们同班。我彻底见识到了这家伙BT的身体素质，长跑，短跑，弹跳无一不是上上之材。但不知怎么他的盘带总给人很不平衡的感觉，过人的时候更是没把对方晃到自己先不行了，小脑故障？至于临门一脚，似乎在那场让HQ名声扫地的比赛后就从此绝迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在HY同学的态度还是很积极的，虽然是前锋，但防守覆盖面可达大半个球场。加上运动会1500m冠军的体能，让本班真正达到了“防守从锋线开始”的现代足球理念。是不是很像某个人？对了，就是巴萨的埃托奥。
不过一个优秀的球员，无论如何低迷都打击不了他那颗追求强大的心灵。高三后HY又重新变成了进球机器。强烈的进攻欲望让他成为球场上最为恐怖的存在（Hing是带来快乐的天使）。无论是攻进对手球门还是攻进自家球门均高居射手榜首位，Orz……前一个记录应该会很快被后来者打破，但后一记录嘛，嘿嘿~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说回来，HY其实是个很可靠的人，起码我们这么调侃他都从来不动怒，还会很认真地与你讨论。每次踢完或打完球，他总是负责帮大家订外卖，好同志一个。如今在福大应用数学系贵为学生会主席，甚是赞叹！&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;MC&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;十足的帅哥一头，在一帮损友的炒作下迅速成为本班一大明星——当然这是题外话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这帮损友中，有个叫魏Bird的将他带到了足球场上。MC是个心思很单纯的人，无论是生活还是球场上。因此他踢球总
是很有力度。体力不是障碍，受伤不足畏惧。他脑中所想的，唯有把球断下开掉，遏制对手的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是07级足球界就多了一个以破坏为专长的怪兽，于是郁闷的HQ彻底沦落到场边负责捡球刺探对手战术顺便写写战报。
顺便提一下，当年我们班的球衣的橙色的荷兰，而MC是14号——球圣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我更愿意将他形容为当年的斯塔姆或者今天的维迪奇，呵呵~&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;小在&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;印象中也是很迟才在魏Bird的拉拢下开始踢球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据传当年是三牧第一后卫，和文科班的zxw搭档杀得SM中学血流成河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现一直很稳健，特别是到了高三以后，和MC瑜亮一时。估计有某种诡异的原因——我们班的都还记得“毛粪大战”吧，那就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中的时候似乎并不怎么和我们讨论足球，专心致志地研究各种电子设备，和MC一样属于那种只T不看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上大学后似乎一下子开窍，可惜已经没有机会再坐在一起大声谈笑了，遗憾……&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;yg&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我高中的前桌，比我矮上十多公分但体重与我差不多的家伙。大家请在脑海中自行想象他的体型……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死忠的卡洛斯和皇马fans，无数次在西甲联赛后和我打口水战，曾经说过“HQ什么都好，就是巴萨球迷不好”。但最后总是因为要向我抄作业而妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还很不理智地同全班球迷同时开战，就连一贯中立的Hing都忍不住讥讽上几句。从身形到生活习性再到思想上都与某种带有侮辱性质的动物有瑞士之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢穿3号，喜欢打左后卫，可惜因为大家所熟知的原因没有上场机会。其实他的护球还是不错的，想要绕前抢断更是不可能——得多跑一圈，多累啊~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中最后一年，他的RM终于夺得一座联赛冠军，他在NBA支持的勇士也终于进了季后赛，还黑八把小牛干掉了，可喜可贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这家伙可以写的东西还很多，只是具体到足球上就剩这些了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于我为什么会和一个RM球迷结下友谊？你们去看看Vicente就知道了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;LZB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;205的舍长，班里唯一的门将。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实觉得让他当门将有些屈才，曾经在足球课上上演过Hing式连过多人的绝技。只是他的身体柔韧性，不当门将太可惜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然小比赛中有过神经刀，但段赛中表现很精彩。尤其是对2班的下半场，化解了多次反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布冯，卡西，范德萨是算不上，好歹也可以有个巴尔德斯吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;懋哥&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了身高，他的身体就是HY+LZB！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小范围技术很不错，意识也上佳，配合上那副BT的身板，曾经被我们寄予厚望的人。可惜因为种种原因早早离开了我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;段赛被淘汰后，我们在聊天时偶尔会冒出一句“唉，要是当时有懋哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果乔治·贝斯特、巴斯滕也能踢倒谢林汉姆们的年龄，如果吉格斯是英格兰人，如果代斯勒不会受伤，如果埃尔伯是中国人……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有如果，只有惋惜。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ZY、小奥&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;把这两个放在一起因为他们很有可比性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除开都是属于因为战术需要被魏Bird征调进班队的以外，他们并不常来踢球，更多的是跑去和黑老擦Templar等篮球专业户们混。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个活泼好动一个沉默寡言，一个曼联球迷和一个阿森纳球迷，一个米兰球迷一个国际球迷，sign~他们还是同桌，他们还是漳州老乡，他们还是自幼同学……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有什么好说的呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;主任&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个篮球场上的风云人物似乎球踢得不多。但是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你见过用嘴唇将球亲吻进球门么？他做到了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种男人，即使片刻也能绽放出无比的光芒。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;大奔&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;又一个被魏Bird骗去踢球的，先汗一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不承认，球场上反应的往往就是一个人在生活中的风格。（前面提到的某人除外！）
勤恳的奔跑，勤恳的逼抢，再勤恳的把球传出去。
即使是后来有了MP4，也依然没有改变他的本色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;足球场上，这样的人不是太多，而是太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活中又何尝不是。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;黑老擦，阿T，舍长以及其他&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;弄个代表吧。之所以把这几个对足球不感兴趣的家伙扯进来纯粹是因为他们总是挑起我们之间的争论。比如经常来上一句“巴萨怎么这么弱”“范甘迪是不是要去RM当主教练”之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，这是些唯恐天下不乱的家伙。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;最后，来个压轴的吧……&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;HQ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;个人认为（就是自恋地认为），这家伙的意识还是不错的，战术素养不赖。曾经玩遍FIFA00-04，FM06-08各个系列。FM中有过率领英冠狼队夺取冠军杯英超足总杯三冠王的壮举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无奈的是在现实中……转身有点慢（好像不是有点吧），速度跟不上，无数次被人用速度硬吃。就连考霸，SQ这些家伙，居然也敢打身后让他狼狈不堪。LGX这种铁卫也曾用连续扣球让HQ吐血不止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实偶尔也有过点睛之作。曾有一次门前一片混乱时抢点捅射破门。高二时有过一次脚后跟一下子扣过两个高一小孩的过人。还有，倚着防守者转身拉球过人后左脚破门——那个动作至今还被圣Jac们称作是“罗源回转”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么记得这么清楚呢？因为只有这些了嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，自恋完毕~&lt;/p&gt;</summary><category term="life"></category><category term="soccer"></category></entry></feed>